《**怪盜Saint
Tail**》（****），是[日本漫畫家](../Page/日本漫畫家.md "wikilink")[立川惠的](../Page/立川惠.md "wikilink")[少女漫畫作品](../Page/少女漫畫.md "wikilink")，自1994年至1996年間連載於[講談社旗下的](../Page/講談社.md "wikilink")[漫畫雜誌](../Page/漫畫雜誌.md "wikilink")《[Nakayoshi](../Page/Nakayoshi.md "wikilink")》，共24話（特別篇另計），另發行了[單行本共](../Page/單行本.md "wikilink")7冊。本作品後來被改編成[電視動畫](../Page/日本電視動畫.md "wikilink")，由[朝日放送](../Page/朝日放送.md "wikilink")、[電通](../Page/電通.md "wikilink")、[TMS娛樂聯合製作](../Page/TMS娛樂.md "wikilink")，自1995年10月12日至1996年9月12日在[ANN系列首播](../Page/全日本新聞網.md "wikilink")，共43集。

在[香港](../Page/香港.md "wikilink")，該動畫曾於1997年在[香港有線電視兒童台及](../Page/香港有線電視兒童台.md "wikilink")[亞洲電視本港台首播](../Page/亞洲電視本港台.md "wikilink")。[台灣播映權是由](../Page/台灣.md "wikilink")[中國電視公司取得](../Page/中國電視公司.md "wikilink")，首播期間為2000年5月15日至2001年3月26日，[八大綜合台亦有重播](../Page/八大綜合台.md "wikilink")。[中國](../Page/中國.md "wikilink")[天津電視台少兒頻道也曾以](../Page/天津電視台.md "wikilink")《聖少女》片名播放該動畫，不過-{只}-播放38集。

## 故事簡介

主角**羽丘芽美**是一個[中學二年級女生](../Page/中學.md "wikilink")，她的強項是[體育](../Page/體育.md "wikilink")。芽美的好朋友**深森聖良**是實習[修女](../Page/修女.md "wikilink")，課餘時間在[教堂聆聽前來祈求](../Page/教堂.md "wikilink")[天主幫助的人的請求](../Page/天主.md "wikilink")，當中許多人是來祈求一些本來屬於他們的物品可以物歸原主。聖良會把這些請求告訴芽美，芽美便會變成怪盜「怪盜聖少女」去達成那些人的願望。雖然怪盜聖少女的動機是善良的，但她偷取物品的行為在-{表}-面上仍算是[盜竊](../Page/盜竊.md "wikilink")。「芽美是怪盜聖少女」的秘密只有聖良知道。

芽美的同學**飛鳥大貴（飛鳥Jr.；飛鳥二世）**很想捉到St.
Tail，並且得到市長許可，能夠調動[警察對付怪盜聖少女](../Page/警察.md "wikilink")。可是他不知道怪盜聖少女的真正身分。芽美對飛鳥產生了好感，甚至在行動前會向飛鳥發出挑戰書，讓他作好準備。雖然飛鳥很努力，卻一直捉不到怪盜聖少女。

在第13集裡，怪盜聖少女需偷走一面魔鏡，而該面魔鏡可照出人的身份。怪盜聖少女在強光中照魔鏡時照出了本來面目，恰巧給飛鳥看見。之後，飛鳥開始懷疑芽美就是怪盜聖少女。

在故事結尾，飛鳥被人擄走。芽美為救走飛鳥，決定變身成怪盜聖少女救飛鳥。芽美行動前也循例發出挑戰書，示意飛鳥「怪盜聖少女將會偷走他」，也是最後一次任務。飛鳥和芽美於8年後[結婚](../Page/結婚.md "wikilink")。

## 登場角色

  -
    [聲](../Page/配音員.md "wikilink") -
    [櫻井智](../Page/櫻井智.md "wikilink")（日本）、[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）、[吳小藝](../Page/吳小藝.md "wikilink")（香港）
    9月29日出生。[天秤座](../Page/天秤宮.md "wikilink")。[A型](../Page/ABO血型系統.md "wikilink")。主角，聖波利亞學院中學部學生，精於魔術，為了幫助有需要的人而成為聖少女。喜歡飛鳥，並於最後答應飛鳥的求婚。
  -
    聲 -
    [井上喜久子](../Page/井上喜久子.md "wikilink")（日）、[楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")（台）、[周文瑛](../Page/周文瑛.md "wikilink")（香港）
    7月3日出生。[巨蟹座](../Page/巨蟹宮.md "wikilink")。B型。實習修女，芽美的同班同學及好友，為聖少女（芽美）提供行動情報，也可以說是聖少女的同黨。
  -
    聲 -
    [岡野浩介](../Page/岡野浩介.md "wikilink")（日）、[于正昌](../Page/于正昌.md "wikilink")（台）、[陳廷軒](../Page/陳廷軒.md "wikilink")（香港）
    8月12日出生。[獅子座](../Page/獅子宮.md "wikilink")。AB型。芽美的同班同學，飛鳥探長之子。與芽美是一對歡喜冤家。在追逐聖少女的過程中，漸漸喜歡上芽美，並告白成為情侶，不過後來發現聖少女的真實身分，並將她抓住。八年後成為一個偵探，並向芽美求婚。
  -
    聲 - [興梠里美](../Page/興梠里美.md "wikilink")（日）
    芽美的寵物，是一隻[刺猬](../Page/刺猬.md "wikilink")。
  -
    聲 -
    [永島由子](../Page/永島由子.md "wikilink")（日）、[楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")（台）、[曾秀清](../Page/曾秀清.md "wikilink")（香港）
    5月19日出生。[金牛座](../Page/金牛宮.md "wikilink")。B型。聖華市市長的姪女，因轉到聖波利亞學院讀書而成為芽美的同學，志願是成為女警，也很想捉到聖少女。喜歡飛鳥。
  -
    聲 -
    [森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")（日）、[魏伯勤](../Page/魏伯勤.md "wikilink")（台）、[霍波](../Page/霍波.md "wikilink")（香港）
    12月8日出生。[射手座](../Page/人馬宮.md "wikilink")。O型。為學校新聞社的社員，在學校頗受女孩子歡迎。喜歡芽美，後來轉而追求聖良。
  -
    聲 -
    [岩男潤子](../Page/岩男潤子.md "wikilink")（日）、[楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")（台）、[龍德瓊](../Page/龍德瓊.md "wikilink")（香港）
    芽美的同班同學，留著一頭長髮，綁著紅色的蝴蝶結。
  -
    聲 -
    興梠里美（日）、[朱憶華](../Page/朱憶華.md "wikilink")（台）、[徐愛貞](../Page/徐愛貞.md "wikilink")（香港）
    芽美的同班同學，留著黑色短髮。
  -
    聲 -
    [井上和彥](../Page/井上和彥.md "wikilink")（日）、[-{于}-正昇](../Page/于正昇.md "wikilink")（台）、[曾秉輝](../Page/曾秉輝.md "wikilink")（香港）
    3月1日出生。[雙魚座](../Page/雙魚宮.md "wikilink")。A型。芽美的父親，魔術師。
  -
    聲 -
    [榎本智惠子](../Page/榎本智惠子.md "wikilink")（日）、[朱憶華](../Page/朱憶華.md "wikilink")（台）、[徐愛貞](../Page/徐愛貞.md "wikilink")（香港）
    10月27日出生。[天蠍座](../Page/天蠍宮.md "wikilink")。A型。芽美的母親，以前也是怪盜，曾經以「怪盜露西法」之名犯案。
  -
    聲 -
    [大塚明夫](../Page/大塚明夫.md "wikilink")（日）、[黃志明](../Page/黃志明.md "wikilink")（香港）
    大貴的父親，聖華市警隊的探長。
  -
    聲 -
    [金井美香](../Page/金井美香.md "wikilink")（日）、[姜麗儀](../Page/姜麗儀.md "wikilink")（香港）
    「潘朵拉」占卜館館主的養女，是聖少女的勁敵，與其養母利用催眠術偷取顧客的財物。性格機靈。外觀上的年紀好像比芽美她們都小。占卦和催眠術的使用者。
  -
    聲 -
    [幸田直子](../Page/幸田直子.md "wikilink")（日）、[朱憶華](../Page/朱憶華.md "wikilink")（台）、[譚淑英](../Page/譚淑英.md "wikilink")（香港）
    「潘朵拉」占卜館館主，以前本是偷竊珠寶的怪盜，因芽美母親的原因而被公開其真名。因此想向芽美母女報復。
  -
    聲 - [中村秀利](../Page/中村秀利.md "wikilink")（日）
    聖華市的市長，高宮莉娜的伯父，给飛鳥Jr.追捕聖少女的權力。
  -
    聲 - [荒木香惠](../Page/荒木香惠.md "wikilink")（日）
    於動畫第四話登場，暗戀飛鳥Jr.，因此委託聖少女偷走新娘頭紗以逃避其父母訂下的婚約。

## 出版書籍

### 單行本

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p><a href="../Page/講談社.md" title="wikilink">講談社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>1995年6月6日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>1995年10月6日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>1996年2月6日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>1996年6月6日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>1996年9月6日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>1996年12月6日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>1997年4月4日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 新裝版

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p>講談社</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p>ISBN</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2011年10月13日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-376161-0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2011年11月11日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-376163-4</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 各回標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>刊載期數</p></th>
<th><p>單行本</p></th>
<th><p>新裝版</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>1994年10月號</p></td>
<td><p>第1卷</p></td>
<td><p>第1卷</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>1994年11月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>1994年12月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年1月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年3月號</p></td>
<td><p>第2卷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年4月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年5月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年6月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年7月號</p></td>
<td><p>第2卷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年8月號</p></td>
<td><p>第3卷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年9月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年10月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年11月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td><p>1995年12月號</p></td>
<td><p>第4卷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年1月號</p></td>
<td><p>第3卷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年2月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年3月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年4月號</p></td>
<td><p>第5卷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年5月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年6月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年7月號</p></td>
<td><p>第4卷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年8月號</p></td>
<td><p>第6卷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年9月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年10月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>番外篇</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年11月號</p></td>
<td><p>第7卷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>番外篇</p></td>
<td></td>
<td><p>1996年12月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>番外篇</p></td>
<td></td>
<td><p>1997年3月號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視動畫

### 製作團隊

  - 原作 - [立川惠](../Page/立川惠.md "wikilink")
  - 主要監督 - [鍋島修](../Page/鍋島修.md "wikilink")
  - 人物設計、作畫監督 - 阿部純子
  - 美術監督 - [小林七郎](../Page/小林七郎.md "wikilink")
  - 背景 -
    [小林Production](../Page/小林Production.md "wikilink")、[あにまる屋](../Page/あにまる屋.md "wikilink")
  - 色彩設計 - 手嶋明美（[エムアイ](../Page/Wish_\(動畫製作公司\).md "wikilink")）
  - 攝影監督 - 白尾仁志
  - 攝影 - [TMS
    Photo](../Page/TMS_Photo.md "wikilink")、[旭Production](../Page/旭Production.md "wikilink")、[Trans
    Arts](../Page/Trans_Arts.md "wikilink")
  - 編輯 - 鶴渕允寿
  - 音樂監修 - [椙山浩一](../Page/椙山浩一.md "wikilink") ※不創作
  - 主要音樂製作人 - 堀尾裕樹
  - 音樂 - [松尾早人](../Page/松尾早人.md "wikilink")
  - 音樂監督 - [鈴木清司](../Page/鈴木清司.md "wikilink")
  - 音響監督 - [山田悦司](../Page/山田悦司.md "wikilink")（第1話 -
    第24話）、[小林克良](../Page/小林克良.md "wikilink")（第1話 - 第43話）
  - 效果 - [横山正和](../Page/横山正和.md "wikilink")
  - 錄音調整 - [田中章喜](../Page/田中章喜.md "wikilink")、内山敬章
  - 錄音助手 - 大城久典
  - 錄音工作室 - [APU STUDIO](../Page/APU_MEGURO_STUDIO.md "wikilink")
  - 錄音製作 - [AUDIO PLANNING U](../Page/AUDIO_PLANNING_U.md "wikilink")
  - 音樂製作人 - 鎌形英一、佐野弘明、佐藤成俊
  - 音樂製作/協力 -
    [Polyglam](../Page/環球音樂_\(日本\).md "wikilink")、[スギヤマ工房](../Page/椙山浩一.md "wikilink")
  - 番組宣傳 - 小田部拓、梅村陽子、野寄貴美子（ABC）
  - 故事構成 - [飯岡順一](../Page/飯岡順一.md "wikilink")
  - 製作擔當 - 小林辰與（第1話 - 第24話）→豊田智紀（第25話 - 第43話）
  - 製作人 - 依田正和、大野逸雄\[1\]（ABC） /
    中村重喜\[2\]、渡邊哲也（[電通](../Page/電通.md "wikilink")）
    / 尾崎穩通（[TMS](../Page/東京電影.md "wikilink")）
  - 製作協力 - 電通
  - 製作 - ABC、東京電影新社→KYOKUICHI東京電影

### 主題曲

#### 片頭曲

  - 『時を越えて』 （1〜24話）
    作詞・歌 - [松雪泰子](../Page/松雪泰子.md "wikilink") / 作曲 -
    [松本俊明](../Page/松本俊明.md "wikilink") / 編曲 - 黒羽康司
    **收錄**
    CDS『時を越えて』PODH-1282（Polyglam）
    曲目『pray』POCH-1548（Polyglam）
    曲目『怪盗セイント・テールBEST SONGS』TACX-2497（金牛宮唱片/販售商：Polyglam）
    曲目『怪盗セイント・テールBEST OF BEST』POCX-1062（Polyglam）
  - 『[奔向明天](../Page/想見你～Missing_You～/奔向明天.md "wikilink")』 （25〜最終話）
    作詞・歌 - [松田聖子](../Page/松田聖子.md "wikilink") / 作曲 -
    松田聖子・[小倉良](../Page/小倉良.md "wikilink") / 編曲 -
    [鳥山雄司](../Page/鳥山雄司.md "wikilink")
    **收錄**
    CDS『[想見你〜Missing
    You〜](../Page/想見你～Missing_You～/奔向明天.md "wikilink")』PHDL-1061（[水星音樂娛樂](../Page/水星唱片.md "wikilink")）
    曲目『Vanity Fair』PHCL-5028（水星音樂娛樂）
    曲目『SEIKO '96〜'98』PHCL-5112（水星音樂娛樂）
    曲目『卒業物語』UMCK-1090（Zone MME）
    曲目『SEIKO Smile〜SEIKO MATSUDA 25th Anniversary Best
    Selection〜』UMCK-4055（環球音樂）

#### 片尾曲

  - 『[純心](../Page/GOLDEN☆BEST_井上昌己#収録曲.md "wikilink")』（1〜24話）
    作曲・歌 - [井上昌己](../Page/井上昌己_\(歌手\).md "wikilink") / 作詞 - 古賀勝哉 / 編曲 -
    [京田誠一](../Page/京田誠一.md "wikilink")
    **收錄**
    CDS『純心』TADX-7420（金牛宮唱片/販售商：Polyglam）
    曲目『[SweetII](../Page/SweetII.md "wikilink")』TACX-2480（金牛宮唱片）
    曲目『Up Side Down』TACX-2490（金牛宮唱片）
    曲目『Love Ballad Best SHOKO LAND』 TACX-2496（金牛宮唱片）
    曲目『怪盗セイント・テールBEST SONGS』TACX-2497（金牛宮唱片/販售商：Polyglam）
    曲目『怪盗セイント・テールBEST OF BEST』POCX-1062（Polyglam）
    曲目『[GOLDEN☆BEST
    井上昌己](../Page/GOLDEN☆BEST_井上昌己.md "wikilink")』UICZ-6057（廉價盤：UPCY-9301）（環球音樂）
  - 『Up Side Down -永遠の環-』（25〜38話）　
    作曲・歌 - 井上昌己 / 作詞 - 古賀勝哉 / 編曲 - [森園勝敏](../Page/森園勝敏.md "wikilink")
    **收錄**
    CDS『Up Side Down -永遠の環-』TADX-7430（金牛宮唱片/販售商：Polyglam）
    曲目『Up Side Down』TACX-2490（金牛宮唱片）
    曲目『怪盗セイント・テールBEST SONGS』TACX-2497（金牛宮唱片/販售商：Polyglam）
    曲目『怪盗セイント・テールBEST OF BEST』POCX-1062（Polyglam）
  - 『夢みるメロディー』（39〜最終話）
    歌 - [梶谷美由紀](../Page/梶谷美由紀.md "wikilink") / 作詞 -
    [サエキけんぞう](../Page/サエキけんぞう.md "wikilink") / 作曲・編曲
    - 鈴木智文
    **收錄**
    CDS『夢みるメロディー』TADP-1010（新金牛宮唱片）
    曲目『HEART & LIGHT』TACP-1005（新金牛宮唱片）
    曲目『ANIMAX ANIMATION HITS COLLECTION』TACP-1007（新金牛宮唱片）
    曲目『怪盗セイント・テールBEST OF BEST』POCX-1062（Polyglam）

#### 本篇音樂

  - 收錄CD（曲目）
    『怪盗セイント・テール 原聲帶 1』POCX-1013（Polyglam）
    『怪盗セイント・テール 原聲帶 2』POCX-1034（Polyglam）

### 各話列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>腳本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>可愛的大怪盜登場！？將偷走你的心。</p></td>
<td><p><a href="../Page/柏原寛司.md" title="wikilink">柏原寛司</a><br />
<a href="../Page/藤田伸三.md" title="wikilink">藤田伸三</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鍋島修.md" title="wikilink">鍋島修</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山本泰一郎.md" title="wikilink">山本泰一郎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/佐佐木惠子.md" title="wikilink">佐佐木惠子</a></p></td>
<td><p><strong>1995年</strong><br />
10月12日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>最好的對手！飛鳥Jr.</p></td>
<td><p><a href="../Page/大川俊道.md" title="wikilink">大川俊道</a><br />
藤田伸三</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐藤真人.md" title="wikilink">佐藤真人</a></p></td>
<td><p>浜田勝<br />
<a href="../Page/山本天志.md" title="wikilink">山本天志</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>番外篇</p></td>
<td></td>
<td><p>未播出</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/越智一裕.md" title="wikilink">越智一裕</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>芽美的戀人是刺蝟！？</p></td>
<td><p>藤田伸三</p></td>
<td><p>山本泰一郎</p></td>
<td><p>酒井伸次</p></td>
<td><p><a href="../Page/田中穣.md" title="wikilink">田中穣</a></p></td>
<td><p>10月19日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>結婚典禮，最討厭了。</p></td>
<td><p>10月26日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>幸福的傳說！？鐘樓的大騷動。</p></td>
<td><p><a href="../Page/米村正二.md" title="wikilink">米村正二</a></p></td>
<td><p>羽生頼仙</p></td>
<td><p><a href="../Page/渡邊伸弘.md" title="wikilink">渡邊伸弘</a></p></td>
<td><p>11月2日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>強敵出現？轉校生麗娜。</p></td>
<td><p>藤田伸三</p></td>
<td><p>山本泰一郎</p></td>
<td><p>佐佐木惠子</p></td>
<td><p>11月9日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>眼淚！落淚的初次約會！？</p></td>
<td><p><a href="../Page/日暮裕一.md" title="wikilink">日暮裕一</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/松井仁之.md" title="wikilink">松井仁之</a></p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>11月16日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>危機！注意遺失了的物品。</p></td>
<td><p>米村正二</p></td>
<td><p>神田直人</p></td>
<td><p>大竹紀子</p></td>
<td><p>11月23日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>比賽會場大混亂！</p></td>
<td><p>大川俊道</p></td>
<td><p>酒井伸次</p></td>
<td><p>田中穣<br />
渡邊伸弘</p></td>
<td><p>11月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>告白了嗎！？</p></td>
<td><p>米村正二</p></td>
<td><p>棚橋一徳</p></td>
<td><p>岡崎ゆきお</p></td>
<td><p>阿部純子</p></td>
<td><p>12月7日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>獨家新聞照片，學園祭大騷動。</p></td>
<td><p>日暮裕一</p></td>
<td><p>大庭秀昭</p></td>
<td><p>浜田勝</p></td>
<td><p>12月14日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>令人震驚！大蜥蜴聖誕老人？！</p></td>
<td><p>大川俊道</p></td>
<td><p>山本泰一郎</p></td>
<td><p>佐佐木惠子<br />
横手博人</p></td>
<td><p>12月21日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p>神秘！羅薩公主的鏡子。</p></td>
<td><p><a href="../Page/橋本裕志.md" title="wikilink">橋本裕志</a></p></td>
<td><p>松井仁之</p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p><strong>1996年</strong><br />
1月11日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td><p>愛和淚的腳踏車</p></td>
<td><p>米村正二</p></td>
<td><p>倉井さとし</p></td>
<td><p>酒井伸次</p></td>
<td><p>渡邊伸弘</p></td>
<td><p>1月18日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p>追蹤寶石小偷！名犬利多爾。</p></td>
<td><p>藤田伸三</p></td>
<td><p>鍋島修</p></td>
<td><p><a href="../Page/本橋秀之.md" title="wikilink">本橋秀之</a><br />
<a href="../Page/宮崎渚.md" title="wikilink">宮崎渚</a></p></td>
<td><p>1月25日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td><p>盜取中華鐵人</p></td>
<td><p>利波創造</p></td>
<td><p>大庭秀昭</p></td>
<td><p>浜田勝</p></td>
<td><p>2月1日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p>情人節的偷心賊！？</p></td>
<td><p><a href="../Page/横谷昌宏.md" title="wikilink">横谷昌宏</a></p></td>
<td><p>岡崎ゆきお</p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>2月8日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p>碰到會有危險！高壓電流圈套。</p></td>
<td><p>日暮裕一</p></td>
<td><p>山本泰一郎</p></td>
<td><p>佐佐木惠子<br />
横手博人</p></td>
<td><p>2月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td></td>
<td><p>彗星接近!地球最後的夜晚！？</p></td>
<td><p>いとうなおこ</p></td>
<td><p>酒井伸次</p></td>
<td><p>田中穣<br />
渡邊伸弘</p></td>
<td><p>2月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td></td>
<td><p>將夢幻的怪鳥蛋取回來！</p></td>
<td><p>松井仁之</p></td>
<td><p>阿部純子</p></td>
<td><p>3月7日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td></td>
<td><p>盜取充滿回憶的口琴！</p></td>
<td><p>藤田伸三</p></td>
<td><p>岡崎ゆきお</p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>3月14日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22</p></td>
<td></td>
<td><p>UFO出現了！？街上大騷動！</p></td>
<td><p>米村正二</p></td>
<td><p>山本泰一郎</p></td>
<td><p>佐佐木惠子<br />
横手博人</p></td>
<td><p>3月21日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23</p></td>
<td></td>
<td><p>假的預告函！？隱祕的香水陷阱。</p></td>
<td><p>いとうなおこ</p></td>
<td><p>佐藤真人</p></td>
<td><p>酒井伸次</p></td>
<td><p>渡邊伸弘</p></td>
<td><p>3月28日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>24</p></td>
<td></td>
<td><p>不可原諒！破壞別人家庭的壞人。</p></td>
<td><p><a href="../Page/鈴木康之.md" title="wikilink">鈴木康之</a></p></td>
<td><p>松井仁之</p></td>
<td><p><a href="../Page/門之園惠美.md" title="wikilink">門之園惠美</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>25</p></td>
<td></td>
<td><p>強敵！和精英女刑事對決。</p></td>
<td><p>日暮裕一</p></td>
<td><p>岡崎ゆきお</p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>4月11日 |-　</p></td>
<td><p>26</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td></td>
<td><p>拯救美少女偶像！</p></td>
<td><p>井上一弘</p></td>
<td><p>酒井伸次</p></td>
<td><p>渡邊伸弘</p></td>
<td><p>5月2日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td></td>
<td><p>市長的陰謀！偷走「白鵝」。（前篇）</p></td>
<td><p>横谷昌宏</p></td>
<td><p>山本泰一郎</p></td>
<td><p>佐佐木惠子</p></td>
<td><p>5月16日 |-|</p></td>
<td><p>29</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30</p></td>
<td></td>
<td><p>真正身分要曝光了！芽美千鈞一髮。</p></td>
<td><p>利波創造</p></td>
<td><p>鍋島修</p></td>
<td><p><a href="../Page/石野聰.md" title="wikilink">石野聰</a></p></td>
<td><p>6月6日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31</p></td>
<td></td>
<td><p>盜取月之寶石！</p></td>
<td><p>橋本裕志<br />
藤田伸三</p></td>
<td><p>松井仁之</p></td>
<td><p><a href="../Page/平山円.md" title="wikilink">平山円</a></p></td>
<td><p>6月13日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32</p></td>
<td></td>
<td><p>盜取女性馬拉松選手的鞋子</p></td>
<td><p>いとうなおこ</p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>6月20日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>33</p></td>
<td></td>
<td><p>少女劍士的願望！盜取名刀。</p></td>
<td><p>藤田伸三</p></td>
<td><p>西澤晋</p></td>
<td><p>岡崎ゆきお</p></td>
<td><p>阿部純子</p></td>
<td><p>6月27日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>34</p></td>
<td></td>
<td><p>把 Thoroughbred 偷回來！</p></td>
<td><p>鈴木康之</p></td>
<td><p>佐藤真人</p></td>
<td><p>酒井伸次</p></td>
<td><p>渡邊伸弘</p></td>
<td><p>7月4日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>35</p></td>
<td></td>
<td><p>把『幸福之樹』取回來！</p></td>
<td><p>井上一弘</p></td>
<td><p>山本泰一郎</p></td>
<td><p>佐佐木惠子</p></td>
<td><p>7月11日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>36</p></td>
<td></td>
<td><p>自然的寶物·保護美麗的蝴蝶！</p></td>
<td><p>利波創造</p></td>
<td><p>貞光紳也</p></td>
<td><p>阿部純子</p></td>
<td><p>7月18日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>37</p></td>
<td></td>
<td><p>夢幻的名畫！歸來的女偵探。</p></td>
<td><p>日暮裕一</p></td>
<td><p>松井仁之</p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>7月25日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>38</p></td>
<td></td>
<td><p>爆笑！胡鬧偵探團大活躍。</p></td>
<td><p>藤田伸三</p></td>
<td><p>鍋島修</p></td>
<td><p>酒井伸次</p></td>
<td><p>渡邊伸弘</p></td>
<td><p>8月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>39</p></td>
<td></td>
<td><p>把白海豚放回海洋！</p></td>
<td><p>小澤俊介(採錄)</p></td>
<td><p>山本泰一郎</p></td>
<td><p>佐佐木惠子</p></td>
<td><p>8月8日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>40</p></td>
<td></td>
<td><p>母親的秘密！女怪盜的復仇。</p></td>
<td><p>貞光紳也</p></td>
<td><p>阿部純子</p></td>
<td><p>8月15日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>41</p></td>
<td></td>
<td><p>強敵！？可愛惡魔的圈套！</p></td>
<td><p><a href="../Page/櫻井正明.md" title="wikilink">櫻井正明</a>(採錄)</p></td>
<td><p>佐藤真人</p></td>
<td><p>岡崎ゆきお</p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>8月22日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>番外篇</p></td>
<td></td>
<td><p>未播出</p></td>
<td><p>藤田伸三(構成)</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>8月30日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>42</p></td>
<td></td>
<td><p>母親的敵人！蘿絲瑪麗的陰謀。</p></td>
<td><p>桜井正明</p></td>
<td><p>松井仁之</p></td>
<td><p>門之園惠美</p></td>
<td><p>9月5日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>43</p></td>
<td></td>
<td><p>最後的戰鬥！救出飛鳥。</p></td>
<td><p>鍋島修</p></td>
<td><p>阿部純子</p></td>
<td><p>9月12日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 播放電視台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播放対象地域</p></th>
<th><p>播放電視台</p></th>
<th><p>系列</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近畿廣域圏.md" title="wikilink">近畿廣域圏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/ABC電視台_(日本).md" title="wikilink">朝日放送</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/全日本新聞網.md" title="wikilink">朝日電視台系列</a></p></td>
<td><p><strong>製作電視台</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關東廣域圏.md" title="wikilink">關東廣域圏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朝日電視台.md" title="wikilink">朝日電視台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北海道.md" title="wikilink">北海道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北海道電視台.md" title="wikilink">北海道電視台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/青森縣.md" title="wikilink">青森縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/青森朝日放送.md" title="wikilink">青森朝日放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宮城縣.md" title="wikilink">宮城縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東日本放送.md" title="wikilink">東日本放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秋田縣.md" title="wikilink">秋田縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/秋田朝日放送.md" title="wikilink">秋田朝日放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山形県.md" title="wikilink">山形県</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山形電視台.md" title="wikilink">山形電視台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福島縣.md" title="wikilink">福島縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福島放送.md" title="wikilink">福島放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新潟縣.md" title="wikilink">新潟縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新潟電視台21.md" title="wikilink">新潟電視台21</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/長野縣.md" title="wikilink">長野縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/長野朝日放送.md" title="wikilink">長野朝日放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/靜岡縣.md" title="wikilink">靜岡縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/靜岡朝日電視台.md" title="wikilink">靜岡朝日電視台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/石川縣.md" title="wikilink">石川縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北陸朝日放送.md" title="wikilink">北陸朝日放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中京廣域圏.md" title="wikilink">中京廣域圏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/名古屋電視台.md" title="wikilink">名古屋電視台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廣島縣.md" title="wikilink">廣島縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/廣島HOME電視台.md" title="wikilink">廣島HOME電視台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山口縣.md" title="wikilink">山口縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山口朝日放送.md" title="wikilink">山口朝日放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香川縣.md" title="wikilink">香川縣</a><br />
<a href="../Page/岡山縣.md" title="wikilink">岡山縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瀨戶內海放送.md" title="wikilink">瀨戶內海放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愛媛県.md" title="wikilink">愛媛県</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛媛朝日電視台.md" title="wikilink">愛媛朝日電視台</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福岡縣.md" title="wikilink">福岡縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/九州朝日放送.md" title="wikilink">九州朝日放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/長崎縣.md" title="wikilink">長崎縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/長崎文化放送.md" title="wikilink">長崎文化放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/熊本縣.md" title="wikilink">熊本縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/熊本朝日放送.md" title="wikilink">熊本朝日放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大分縣.md" title="wikilink">大分縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大分朝日放送.md" title="wikilink">大分朝日放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鹿兒島縣.md" title="wikilink">鹿兒島縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鹿兒島放送.md" title="wikilink">鹿兒島放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沖繩縣.md" title="wikilink">沖繩縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/琉球朝日放送.md" title="wikilink">琉球朝日放送</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 游戏

### Game Gear

1996年3月29日由[SEGA发行的](../Page/SEGA.md "wikilink")[Game
Gear用软件](../Page/Game_Gear.md "wikilink")。

### 世嘉土星

1997年7月25日由发行的[世嘉土星用软件](../Page/世嘉土星.md "wikilink")。

#### 主题曲

  - 『』
    歌 - 芽美&聖良（CV：樱井智&井上喜久子） / 作詞 - 有森聰美 / 作曲·編曲 - 松尾早人

## 注釋

## 外部連結

  - [《圣少女》--北方网-天视频道](http://tjtv.enorth.com.cn/system/2005/01/11/000942315.shtml)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社](../Category/講談社.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")
[Category:Nakayoshi](../Category/Nakayoshi.md "wikilink")
[Category:少女漫畫](../Category/少女漫畫.md "wikilink")
[Category:怪盜主角題材作品](../Category/怪盜主角題材作品.md "wikilink")
[Category:1995年日本電視動畫](../Category/1995年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:亞洲電視外購動畫](../Category/亞洲電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:有線電視兒童台外購動畫](../Category/有線電視兒童台外購動畫.md "wikilink")
[Category:中視外購動畫](../Category/中視外購動畫.md "wikilink")
[Category:八大電視外購動畫](../Category/八大電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:1996年电子游戏](../Category/1996年电子游戏.md "wikilink")
[Category:世嘉土星游戏](../Category/世嘉土星游戏.md "wikilink")
[Category:世嘉游戏](../Category/世嘉游戏.md "wikilink")
[Category:冒险游戏](../Category/冒险游戏.md "wikilink")
[Category:魔法少女](../Category/魔法少女.md "wikilink") [Category:TMS
Entertainment](../Category/TMS_Entertainment.md "wikilink")
[Category:变身女主角动画](../Category/变身女主角动画.md "wikilink")

1.  第1話 - 第24話
2.  第1話 - 第24話